\section{Wstęp teoretyczny}
To sprawozdanie będzie dotyczyło dwóch zagadnień z rodzaju procesowania obrazów,
\textbf{ścieniania} i \textbf{szkieletyzacji}.\\

W tym celu zostaną wykorzystane dwa algorytmy ścieniające: \textbf{przez maskę}
oraz \textbf{KMM}.
\subsection{Ścienianie}
Ścienianie to rodzaj przekształcenia obrazu cyfrowego z rodziny morfologicznych
polegający na przykładaniu elementu strukturalnego do kolejnych punktów obrazu i
zmianie wartości punktu na 0, gdy pasuje on do danego miejsca lub pozostawieniu
bez zmian. Zazwyczaj, algorytm polega na traktowaniu elementem strukturalnym
obrazu tak długo jak zachodzą w nim jakiekolwiek zmiany.

Proces ten wykorzystuje się do \textbf{wykrywania krawędzi} w obrazie, a także
przy \textbf{szkieletyzacji}.
\subsection{Szkieletyzacja}
Szkielet figury stanowi zbiór wszystkich punktów równoodległych od dwóch brzegów
lub więcej. Szkieletyzacja jest procesem generowania owych szkieletów z figur
znajdujących się na obrazie. Szkielety figur umożliwiają znacznie prostszą ich
klasyfikację, sam proces zaś pozwala na m.in. rozdzielenie złączonych obiektów.

\subsection{Wykorzystane obraz}
W tym sprawozdaniu zostaną wykorzystane następujące obrazy
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t1}
  \caption{Obraz 1 przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t2}
  \caption{Obraz 2 przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t3}
  \caption{Obraz 3 przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t4}
  \caption{Obraz 4 przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t5}
  \caption{Obraz 5 przetwarzany w ćwiczeniu}
\end{figure}
